終於？Apple 將開放 iPhone 的 NFC 功能！

據 9to5Mac 爆料，Apple 將在 6 月的 WWDC 開發者大會上帶來 NFC 相關功能的升級，其中包括能讀取到基於 ISO 7816 的 NFC 標籤以及 FeliCa 和 MiFare 兩大交通卡的標準，這意味著 iPhone 將獲得更廣泛、更直接的讀取世界各地的交通智能卡。

長期以來，Apple 為 iPhone 配備的 NFC 近場通訊技術，只能用於自家的 Apple Pay 移動支付方案，目前開發者仍然只能讀取 iPhone NFC 的數據交換格式(NDEF)。雖然，現在 Apple 有計劃為 iPhone NFC 提供更多權限，但是和 Android 的「全功能 NFC」比起來，iPhone 或 Apple Watch 的 NFC 晶片依然有很多限制。

相關新聞：iOS 13, macOS 10.15 要來了，Apple 正式公佈 WWDC 19 日期！

此外，報導稱 Siri 也可能會獲得更多的第三方應用的控制，強化 HomePod 控制第三方服務時的能力。而且，Apple 正在研究推出新的 AR 架構，讓開發者可以用虛擬現實的工具來創作，不再限於目前的程序碼。當然，一切都要等到 WWDC 大會上才能正式揭曉，讓我們一起拭目以待吧。

ifan before: NFC 垃撚圾 垃圾an俠先話有用 完全唔實用 又攞啲垃圾科技打飛機都冇use case apple都有apple pay 洗撚要呢啲無撚用嘅科技

ifan now: apple有新科技 NFC 勁野 apple準備帶起nfc潮流 apple 係等科技成熟啲先出，apple又贏

死攬住個ar 黎玩足幾年， 但實際應用的apps 唔多

八達通用唔用得？

你就想
同samsung簽咗獨家

between 屌你老母八達通

2019 先有 NFC

一早應該咁做啦！屌

俾左乜嘢好處簽獨家

八達通咁短視
比少少錢就收買到佢啦

一蚊

放棄iphone同其他android市場
都唔知咩策略嚟

NFC 技術終於要成熟了

查八達通餘額oepay用唔用得？

你比得起錢咪有

係2019先可能有NFC

idog

無線差電之後又一力作。

真係用到既時間再講啦

睡醒了